\subsection{Ergebnisoptimierung}
\label{subsec:implementierung-vergleich-ergebnisoptimierung}

Neben der Berechnung der Routenabschnitte muss noch eine Filterung der berechneten Ergebnisse durchgeführt werden. Bei einigen der beschriebenen Ansätze besteht die Möglichkeit, dass die Routenabschnitte auf beiden Routen in eine unterschiedliche Richtung verlaufen. Wenn sich die Referenzpunkte auf dem selben Segment befinden, so wird dies nicht durch das Iterieren über die Datenreihe verhindert. Demnach wird hierzu über alle Routen iteriert und überprüft, ob sich die Referenzpunkte stets in der korrekten Reihenfolge befinden.
Die gefundenen Routenabschnitte werden komplett aus dem Ergebnis entfernt. Eine weitere Lösung für diese Problematik ist das Teilen des Routenabschnitts an den inkorrekten Referenzpunkten, wodurch zwei kürzere, aber dafür valide Routenabschnitte entstehen.

In Abbildung~\vref{fig:implementierung-ergebnisoptimierung-kurze-abschnitte} wird deutlich, dass die Algorithmen teilweise kleine Routenabschnitte retournieren, auch wenn diese direkt aneinander liegen. Ein für die benutzende Person besseres Ergebnis ergibt sich, wenn vor allem große Routenabschnitte miteinander verglichen werden. Da die Länge eines übereinstimmenden Routenabschnitts, allerdings teilweise bei den gegebenen Algorithmusimplementierungen von der Länge der Segmente abhängt, müssen diese erneut mittels eines Algorithmus überarbeitet werden.

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{implementierung/vergleich/ergebnisoptimierung-kurze-abschnitte}
	
	\caption{Das Ergebnis des Vergleichs von zwei Routen besteht aus vielen kleinen Routenabschnitten.}
	\label{fig:implementierung-ergebnisoptimierung-kurze-abschnitte}
\end{figure}

Um Routenabschnitte zusammenzuführen werden die ersten \bzw letzten Referenzpunkte eines Routenabschnitts miteinander verglichen. Ist die Distanz auf beiden Routen kleiner wie eine zuvor definierte Distanz \verb|maxGap|, so werden die Routenabschnitte zusammengeführt. Die Referenzpunkte werden hierzu aus beiden Routenabschnitten übernommen.

Zudem können im Rahmen der Ergebnisoptimierung kleine übereinstimmende Routenabschnitte, wie beim überqueren der identischen Kreuzung, entfernt werden. Hierzu wird lediglich eine Mindestlänge für übereinstimmende Routenabschnitte \verb|minLength| definiert und die ermittelten Routenabschnitte damit verglichen.

Das durch diese Nachbearbeitungen verbesserte Ergebnis ist in Abbildung~\vref{fig:implementierung-ergebnisoptimierung-verbessert} dargestellt. Hierbei wurde beispielsweise die Anzahl der Routenabschnitte bei zwei \ca \SI{11}{\kilo\meter} langen Routen\footnote{\url{https://www.strava.com/activities/1519987263} und \url{https://www.strava.com/activities/1510216675}} mit einer \verb|minLength| vom~\SI{50}{\meter} von~\num{99} auf~\num{65} reduziert.

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{implementierung/vergleich/ergebnisoptimierung-abschnitte-verbessert}
	
	\caption{Verbessertes Ergebnis des Vergleichs von zwei Routen.}
	\label{fig:implementierung-ergebnisoptimierung-verbessert}
\end{figure}